\chapter{Listado de acrónimos}

{\small
\begin{acronym}[XXXXXXXX]
  \Acro{API}	 {Application Programming Interface}
  \acro{ARM}	 {Adaptive Radio Management}
  \acro{AWS}	 {Amazon Web Services}
  \acro{6LoWPAN} {\acs{IP}v6 over Low-power \acl{WPAN}}
  \acro{AES}	 {Advanced Encryption Standard}
  \acro{AMQP}	 {Advanced Message Queuing Protocol}
  \acro{AP}		 {Access Point}
  \acro{CBT}	 {Cognitive Behavior Therapy}
  \acro{CCTV}	 {Circuito Cerrado de Televisión}
  \acro{CoAP}	 {Constrained Application Protocol}
  \acro{CSS}	 {Cascade Style Sheets}
  \acro{D2D}	 {Device To Device}
  \acro{D2S}	 {Device To Server}
  \acro{D3}		 {Data-Driven Documents}
  \acro{DDOS}	 {Distributed Denial Of Service}
  \acro{DDS}	 {Data Distribution Service}
  \acro{DHCP}    {Dynamic Host Configuration Protocol}
  \acro{DNS}	 {Domain Name System}
  \acro{DOM}	 {Document Object Model}
  \acro{DPP}	 {Device Provisioning Protocol}  
  \acro{DTLS}	 {Datagram Transport Layer Security}
  \acro{ESI}	 {Escuela Superior de Informática}
  \acro{EXI}	 {Efficient \acs{XML} Interchange}
  \Acro{GNU}     {\acs{GNU} is Not Unix}
  \Acro{GW}		 {GateWay}
  \acro{HTML}	 {Hypertext Markup Language}
  \acro{HTTP}	 {Hypertext Transfer Protocol}
  \acro{HW}		 {HardWare}
  \acro{ICCP}	 {Inter-Control Center Communications Protocol}
  \acro{IDE}	 {Integrated Development Environment}
  \acro{IDS}	 {Intrusion Detection System}
  \acro{IEEE}	 {Institute of Electrical and Electronics Engineers}
  \acro{IoT}	 {Internet of Things}
  \acro{IP}		 {Internet Protocol}
  \acro{IPSO}	 {\acl{IP} for Smart Objects}
  \acro{ISM}	 {Industrial, Scientific and Medical}
  \acro{ISP}	 {Internet Service Provider}
  \acro{JSON}	 {JavaScript Object Notation}
  \acro{LAN}	 {Local Area Network}
  \acro{LE}		 {Low Energy}
  \acro{LED}	 {Light-Emitting Diode}
  \acro{LoRa}	 {Long Range Radio}
  \acro{LoRaWAN} {\acl{LoRa} \acl{WAN}}
  \acro{LPWAN}	 {Low-Power \acl{WAN}}
  \acro{LR-WPAN} {Low-Rate \acl{WPAN}}  
  \acro{MAC}	 {Media Access Control}
  \acro{MIT}	 {Massachusetts Institute of Technology}
  \acro{MQTT}	 {Message Queue Telemetry Transport}
  \acro{MQTT-SN} {\acs{MQTT} for Sensor Networks}
  \acro{NB-IoT}	 {NarrowBand \acs{IoT}}
  \acro{OO}      {Orientación a Objetos}
  \acro{PAN}	 {Personal Area Network}
  \acro{PoE}	 {Power over Ethernet}
  \acro{PHP}	 {\acs{PHP}: Hypertext Preprocessor}
  \acro{QoS}	 {Quality of Service}
  \acro{RGB}	 {Red Green Blue}
  \acro{RoI}	 {Return of Investment}
  \acro{RoR}	 {Ruby on Rails}
  \acro{RPC}     {Remote Procedure Call}
  \acro{S2S}	 {Server To Server}
  \acro{SDK}	 {Software Development Kit}
  \acro{SLB}	 {Spectrum Load Balancing}
  \acro{SMQ}	 {Simple Message Queue}
  \acro{SMTP}	 {Simple Mail Transfer Protocol}
  \acro{SNMP}	 {Simple Network Management Protocol}
  \acro{SPOF}	 {Single Point Of Failure}
  \acro{SSH}	 {Secure SHell}
  \acro{SSID}	 {Service Set Identifier}
  \acro{SSL}	 {Secure Socket Layer}
  \acro{STA}	 {Smart Transportation Alliance}
  \acro{SVG}	 {Scalable Vector Graphics}
  \acro{TIC}	 {Tecnologías de la Información y la Comunicación}
  \acro{TCP}	 {Transmission Control Protocol}
  \acro{TFG}	 {Trabajo de Fin de Grado}
  \acro{UCLM}	 {Universidad de Castilla la Mancha}
  \acro{UDP}	 {User Datagram Protocol}
  \acro{ULP}	 {Ultra Low Power}
  \acro{UNB}	 {Ultra Narrow Band}
  \acro{URL}	 {Uniform Resource Locator}
  \acro{USB}	 {Universal Serial Bus}
  \acro{VLAN}	 {Virtual \acl{LAN}}
  \acro{VPN}	 {Virtual Private Network}
  \acro{WAN}	 {Wide-Area Network}
  \acro{WEP}	 {Wired Equivalent Privacy}
  \acro{WISP}	 {Wireless \acl{ISP}}
  \acro{WLAN}	 {Wireless \acl{LAN}}
  \acro{WPA}	 {Wi-Fi Protected Access}
  \acro{WPAN}	 {Wireless \acl{PAN}}  
  \acro{WWW}	 {World Wide Web}
  \acro{XML}	 {eXtensible Markup Language}
  \acro{XMPP}	 {eXtensible Messaging and Presence Protocol}
\end{acronym}
}


% \ac{OO}   la primera vez \acf, después \acs
% \acs{OO}  short: OO
% \acf{OO}  full : Object Oriented (OO)
% \acl{OO}  large: Object Oriented
% \acx{OO}         OO (Object Oriented)

% usa \Acro cuando no debe aparecer nunca expandido en el texto

% Local variables:
%   TeX-master: "main.tex"
% End:
